有冇人係長期間歇性斷食？

睇咗幾段片。無意間發現好幾個名人一日只食兩餐一餐，其餘時間飲咖啡或者茶。

最後果段片嘅片主講明自己一日一餐都build到muscle

斷食係降低卡路里攝取嘅手段，其他成效都只係side effects

如果目標係減肥，可以一用，不過做到嚴格抵制營養，唔需要特登去斷

利：cut嗰陣會斷

不嬲都得架啦
gym狗話1餐食唔到1700卡路里

有錢人叫間歇性斷食
窮人叫三餐不繼

對於嘴賤成日口痕既人幾好用

由細斷到大
唔食早餐
12點lunch
屋企7點幾dinner

斷唔斷食根本只係假象
一碗飯一餐食定分十餐食吸入既熱量都係一樣
最多都係胰島素分泌時間分別
但其實tdee控制得好，怕咩肝糖幾點分解

咪理條傻西，佢地唔信胰島素

又唔好咁講，我覺得都同習慣有關。
一時時運動量大同一時時食量大都唔同。

第三日一日一餐緊

係呀，運動本身就可以增加胰島素敏感度
封gym之後啲人直接運動量零又照樣咁食就肥哂
加上運動本身就消耗卡路里
有氧運動同樣可以增加敏感度
但偏偏有部份人唔鍾意做有氧
咁既話行間歇性斷食係一個好方法
但間歇性斷食營養都要吸收夠
唔好變左節食

留名

忙個排會被動168
食兩餐大嘅
Online learning 就完全做唔到

Online learning 就完全做唔到

以前搭車來回都兩三粒鐘，多左時間就口痕
不過同樣亦多左時間運動
控制到熱量平衡同營養素分配
問題唔大

有冇佢地咁壯

你會點plan

冇時間食，托咩。
番工局住要咁食

分享下感受

人流呢

IF咗大概9個月 覺得效果好好
線條靚咗好多
感覺成個人健康咗 反而無再追求體重上嘅變化
而且佢好flexible 長遠要keep住咁做應該無咩問題

但有個隱憂就係可能有gallstone

長期斷食
慣咗完全唔覺一回事

一餐？

冇定
朝早通常唔肚餓 (skip早餐)
到下晝4點左右至食少少嘢
食乜嘢又冇定
可能兩塊牛油搽麵包或者兩片合桃蛋糕

如果下晝乜都冇食
到6點左右食個湯麵或者快熟通粉
又或者十幾粒迷你水餃

我一直都係咁
唔係餐餐三碗飯的人

以前一日三餐：
早餐一蘋果
中午一碗湯
晚餐一串魚蛋

protein唔夠呀巴打

呢排做咗紙板人
最近增肥中...
晚餐多咗碗昆布蛋花味噌湯

長期一日一餐（星期一至五） 星期六日唔理，想食就食，想飲就飲；唔會因為星期六日放綹左就肥返，唔洗擔心。

要搞清楚既因果係Fasting 唔代表只為減肥，同時都會帶來好多健康既效果，除左Insulin resistance。

Fasting 最滿意既係唔會感覺到肚餓

同時無糖低碳

最近開始左幾日168,建議睇youtube既宋醫師了解下。佢唔只理論，佢自己都執行左成2年，講得好詳細同佢始終係醫生可信d,

查左少少資料發覺好多youtuber 都係9吹，唔知係咪心理作用個人好似健康左，朝早精神d,但一來時間仲短2來我工作關係長期食外賣冇得特別注意咩2份菜1份肉1份穀咁，唔係應該效果更好

最要留意既地方係進食時間內都唔可以食太少同太多，油既同垃圾食物都係可免則免

個人意見

聽完科學家講斷食又好唔同

細個到大學都係長期都唔食早餐
慣晒，瘦到營養不良咁
但出到黎做野發現唔食早餐會暈
係搭車個陣暈，好大獲，就開始食早餐

開始食早餐後個人胃口好左，少左病痛
亦都肥左
上個月試下168斷食，朝早齋啡/ 茶/ 水
初初唔慣，試左一個星期好似都ok
但會便秘，同埋開始有胃痛，朝早精神唔集中

依家調返轉朝早食早餐，唔食晚餐
但夜晚返到屋企勁肚餓搞唔掂

咁早個胃識轉咩？

瞓嗰陣唔食

CUT緊做Fasting會無咁易餓
同埋如果番工又唔帶飯既話難D控制熱量
唯有用Fasting skip早餐
個人係精神左既

你機械人來？

佢淨係食一餐，早餐要食得夠個量

食碟干炒牛河加凍奶茶

唔係，我仍然係兩餐
朝早唔食只飲啡/茶/水，午餐晚餐正常
但就便秘同埋集中精神唔到

所以依家轉便朝早食，午餐食，夜晚唔食
不過夜晚會好肚餓

我有睇台灣個個醫生youtube講斷食個個肚餓時間最多係15分鐘，但我唔止15分鐘，會不停咁肚餓咕咕叫，好難頂

我冇刻意去做
只係留意身體的反應
想食就食
唔想食就唔食

有啲人諗住夠鐘就要食
其實身體唔需要補充

一日一餐 為期一個月
夜晩做完gym飲iso

食咁多碳水好會快餓，食脂肪會keep到飽肚感覺。

講乜鬼tdee啫

你都唔明點解要減少胰島素分泌既時間，人地講緊既係一覺訓8個鐘同四次訓兩個鐘既區別啊

好多人將斷食=減肥
唔講討論一樣野首先基本了解一下，唔明可以問但最起碼唔好亂放fake news

荷爾蒙有分同化 / 異化，例如血清素係代表清醒而褪黑色素係代表睡眠，兩者係一對咁去控制住個狀態
胰島素對應既係高血糖素，胰島素代表進食+吸收，高血營素代表消耗（大概意思）

身體一分泌胰島素就會stop左脂肪細胞輸出脂肪既路徑，身體原本應該做既清理自噬反應（異化）就會轉向生長（同化）

所以唔係講總熱量幾多，一直都冇提過要節食，減肥都唔係主要目的，而係斷食後修復新陳代謝修復飽肚感之後既自然結果

成日只識講tdee，唔通一日訓覺4x 2h = 1x 8h咩，腦波深層睡眠快速眼動期呢啲自己google啦，根本成個身體狀態唔同晒

一個禮拜抽一日唔食嘢廿零個鐘 (包括瞓覺時間)
通常都係早午晚唔食，訓前引唔到口先食

訓前忍唔到

食杯水囉？

啲gym撚仲好撚串放圖
乜乜減肥法x 熱量赤字✓
連斷食有咩用都唔知，係度話斷食=食小左野

冇錯
係人都知一次過訓8小時一定精神過2小時醒一醒分4次，照gym撚咁講分開訓同一次過訓咪一樣8小時，有咩唔同

其實你對基本營養有無認知

咩體形